馮檢基：若劉小麗不能入閘會考慮參選 認為自己高勝算

2018/9/19
11月立法會九龍西補選的提名期下月2日開始，月前被DQ的該區前立法會議員劉小麗，已表態積極考慮參選。已退出民協的前立法會議員馮檢基今日表示，若劉小麗可以入閘，他就不參選，因為政府去年不合理剝奪劉小麗的議員身分，基於同路人的道德倫理，「我從來無反對過劉小麗優先」。不過馮續稱，若劉小麗不能入閘，他會考慮參與補選，因為他反對非建制派不用初選，便由劉小麗用特權，欽點工黨前立法會議員李卓人做Plan B。他認為，若劉小麗不能入閘，他認為自己有高勝算，可以贏得此議席。他解釋，自己在九龍西服務多年，「有歷史有記錄、符合條件」，反而李卓人在此區很少服務，更未參加過該區的選舉。

馮檢基再批評，負責協調民主派選舉的民主動力，7月出聲明指今次補選Plan A是劉小麗，「Plan B係宇宙最強李卓人，而民協要求初選」。馮指，民主動力處理今次補選的過程中，不用初選只用協商的做法是不民主，「甚至是共產黨方式」，「佢哋唔搞初選，我諗緊我嘅角色係咪要變動」。

广告

inRead invented by Teads
對被批評是「𠝹票」，馮檢基指，選民有自由意志做民主決定。至於他若堅持出選最終令民主派輸掉議席，會否擔心要負責，他就稱，「贏輸每人都有責任」。對於若參選後會否爭取民協支持，他稱仍未思考這問題。若泛民不支持他，自己又缺乏樁腳，為何認為自己有勝算，他就指勝算是靠選民。他又稱，若參選，就不會棄選。

馮檢基指，劉小麗2016年參選時，是強調自決派和關注墟市，李卓人則是傳統民主派和為工人權益，指「劉小麗加入工黨是政治婚姻」。他又翻上次九龍西立法會311補選的舊帳，稱上次泛民初選期間，網上鋪天蓋地攻擊他，「我似係跌入洪荒世代的鬥獸場，舉例我成日被人話我老而不退」，沒有包容。他承認，曾說過自己年紀大，上次是最後一戰，但李卓人在2016年立法會換屆選舉時，都講過相類說話。

馮又承認，月初與傳媒茶聚後，即在小巴車身賣廣告，宣傳房屋、土地和教育等議題，所費「千千聲」，但不肯透露具體花費，強調與選舉無關；他稱有不同背景的民主派人士幫忙，「選舉是這兩三星期埋班」，若參選「會出老本，再籌款」。

馮稱，已去信民主黨，約見該黨主席胡志偉本月22日（星期六）討論補選。他另指公民黨稱，支持民主動力決定，向他稱不需要再談。

小麗老母未俾人正式DQ佢都已經遞咗表啦，哂9氣啦

油尖旺 邊個唔識基哥

有政治觸覺都估倒九成再次Dq啦

係，我地油尖旺大點會唔投基哥

小麗老母12號先俾人正式DQ，佢洗唔洗咁趕入定紙，根本係司馬昭之心

冇DQ可以退選，冇必要搞到手忙腳亂咁交表

爭取在麗閣第四度連任的民協馮檢基早前曾公開表示：「黃仲棋六星期前先宣佈參選，目的必然不志在奪得議席，只係鎅我票，想我輸。」黃仲棋回應指馮檢基的言論只是選舉策略，已見怪不怪：「咁多年嚟都話主要對手係鎅票，又宣稱影響選情，又選情告急，扮哂悲情攞選票。」

黃仲棋又不斷對記者提到，自己對麗閣有深厚感情。他又指馮檢基「都好後期先入來服務」